[Главная](../main.md)

Модель
===========

Модель — слой между [WidgetModel](../ui/widget_model.md) и бизнес-логикой, который абстрагирует
получателя данных (WidgetModel) от их поставщика (репозиторий, сервис, хранилище и т.п.). Модель
позволяет описать контракт взаимодействия между слоем презентации и сервисным слоем
и разрабатывать их независимо друг от друга. Состоит из двух основных частей:

**Change** — посылаемый модели сигнал о том, что нужно выполнить какое-либо
действие: например, загрузить или отправить данные.

**Performer** — класс, ответственный за обработку конкретного **Change**. Является
связующим звеном между WidgetModel, который запрашивает определённый набор данных, и источником этих данных.

Сама модель просто передаёт входящий **Change** в **Performer**, который может его обработать.